\begin{enumerate}
  \li{Quais os intervalos de endereços IPv4 reservados e quais suas denominações?}
  Existem 3 intervalos de endereços IPv4, esses são:
  \begin{itemize}
    \item O intervalo 240.0.0.0 a 255.255.255.254 é denominada Endereços Experimentais;
    \item O intervalo 224.0.0.0 a 239.255.255.255 é denominada Endereços Multicast;
    \item O intervalo 0.0.0.0 a 223.255.255.255 é denominada Endereços de Host.
  \end{itemize}

  \li{Que são Endereços públicos e privados?}
  As faixas de endereços privados são:
  \begin{itemize}
    \item O intervalo 10.0.0.0 a 10.255.255.255;
    \item O intervalo 172.16.0.0 a 172.31.255.255;
    \item O intervalo 192.168.0.0 a 192.168.255.255.
  \end{itemize}
  fora desses intervalos, são os endereços públicos.


  \li{O que é Network Address Translation – NAT equal sua função?}
  O NAT traduz IPs privados para IPs públicos, ele "empresta" um endereço público válido na Internet para se comunicar com redes externas.

  \li{Como sabemos se endereço pertence a classe A, B ou C?}
  \begin{itemize}
    \item Classe A inicia com o bit 0 no início primeiro octeto;
    \item Classe B inicia com o bit 10 no início primeiro octeto;
    \item Classe C inicia com o bit 110 no início primeiro octeto;
  \end{itemize}

  \li{Qual o intervalo de endereços das classes A, B e C?}
  \begin{itemize}
    \item Classe A: O intervalo 0.0.0.0 a 127.255.255.255;
    \item Classe B: O intervalo 128.0.0.0 a 191.255.255.255;
    \item Classe C: O intervalo 192.0.0.0 a 223.255.255.255.
  \end{itemize}

  \li{Quais os intervalos de endereços privados dentro cada classe A, B e C?}
  \begin{itemize}
    \item Classe A: O intervalo 10.0.0.0 a 10.255.255.255;
    \item Classe B: O intervalo 172.16.0.0 a 172.31.255.255;
    \item Classe C: O intervalo 192.168.0.0 a 192.168.255.255.
  \end{itemize}

  \li{O que é Máscara de Rede e qual sua finalidade?}
  É uma bitmask de 32 bits, que permite dividir uma rede específica em sub-redes menores, tornando mais efetivo o uso de um determinado espaço de endereço IP.

  \li{Teoricamente quantos endereços IPv4 e IPv6 são disponíveis?}
  IPv4, por conter 32 bits, é possível, teoricamente, ter $2^32$ endereços 4.294.967.296. IPv6, por outro lado, possuí 128 bits, sendo assim: 340.282.366.920.938.463.463.374.607.431.768.211.456, tem mais de 3 milhares de bilhões vezes um quadrilhão, sendo:

  44.412.866.449.076.954.592.163.510.392.114 para cada pessoa no ano de 2018.

  %          44.412.866.449.076.954.592.163.510.392.114
  % 100.000.000.000.000.000.000.000.000.000.000.000.000
  %                   1.000.000.000.000.000.000.000.000
  %                                 100.000.000.000.000
  %                               1.000.000.000.000.000
\end{enumerate}
